{
    "question": "untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 orang tukang. setelah 20 hari bekerja bahan habis, pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>Target selesai</em></strong>=50 hari<br><strong><em>Byk pekerja awal</em></strong>=15 org<br><strong><em>Libur</em></strong>=5 hr<br><strong><em>Sisa hari</em></strong>=50-(20+5)=25 hari<br><br><strong><em>Pekerja tambahan=byk pekerja awalxlibur/sisa hari</em></strong><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=[tex] \\frac{15.5}{25} \\\\  \\\\ 3 org [/tex]<br><br>Jadi <strong><em>tambaan pkerja 3 orang</em></strong> dan jumlah pekerja mnjadi 18 orang",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "akan bertambah 17 tukang<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "untuk-x-peubah-pada-a23581321maka-himpunan-penyelesaian-621",
            "question": "Untuk x peubah pada A={2,3,5,8,13,21},maka himpunan penyelesaian dari 2x + 3 &lt;_ - 2 adalah.........    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x+3&lt;-2<br>2x + 3 - 3 &lt; -2 -3<br>2x &gt; -5<br>2x:2x &gt; -5:2<br>x &gt; -2,5<br>jadi, himpunan penyelesainnya {} himpunan kosong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisi-sisi-sebuah-segitiga-adalah-88-cm-105-cm-dan-137-cm-hitun-749",
            "question": "sisi sisi sebuah segitiga adalah 88 cm, 105 cm, dan 137 cm. hitunglah garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm adalah 162,828 cm atau 225 cm\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-pakai-cara-1-849",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut (pakai cara)    1.2x - 4\u00a0&gt; 3x + 9\r\n2.\u00a02/3p + 4\u00a0\u2264 8\r\n3. 2y - 7 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\r\n--------------- \u00a0\u2264\u00a03\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.2x-4&gt;3x+9<br>=2x-3x&gt;4+9<br>=-x&gt;13<br>=x&lt;-13<br>ni jawaban no 1<br><span>2/3p + 4\u00a0\u2264 8<br>=2/3p&lt;8-4<br>=p&lt;2/3:4<br>=p&lt;3/2.4<br>=p&lt;6 <br>ni jawban no 2<br></span><br><span> 2y - 7\u00a0 /2\u00a0 \u2264\u00a03<br>=y-7/2&lt;3<br>=y&lt;3+7/2<br>=y&lt;6 1/3<br></span>jadi nya 6 satu per dua dek <br>ni jawb nya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dua-bilangan-selisih-5jika-dikali-bilangan-yang-besar-dikurang-454",
            "question": "1.Dua Bilangan selisih 5.jika dikali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukan bilangan itu jawab : 2.diketahui jumlah bilangan 100 dan selisihnya adalah 40.bagaimana nilai dua bilangan tersebut.dapat dinyatakan linear 1 variabel jawab : \u00a0 \u00a0 tolongg dijawab besok dikumpullll:'(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya tuhan yang tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1toko-buku-sedang-memberikan-diskon-untuk-para-pelanggan-nyahar-359",
            "question": "1.toko buku sedang memberikan diskon untuk para pelanggan nya.harga buku A adalah rp.20.000,00/buah dan buku B adalah rp.15.000,00/buah .jika setiap buku Adi berikan diskon 5% dan buku B sebesar 20%,maka berapa uang yg harus di keluarkan jika membeli 3 uku A dan 2 buku B..??    2.Masayu membeli baju seharga rp.84.000,00 dan celana panjang seharga rp.120.000,00.jika dia mendapat diskon 5% untuk bajunya dan 18% untuk celana panjang nya,maka berapa uang yang harus dikeluarkan masayu...??\r\ntolong dengan cara menjawab yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A = 85/100 x 60.000 = 51.000<br>B = 60/100 x 30.000 = 18.000<br>Total : 51.000<br><br>2. Baju = 95/100 x 84.000 = 79.800<br>Celana = 82/100 x 120.000 = 98.400<br>Total : Rp178.200,00<br><br>Sorry kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. buku A = 20.000*3=60.000<br>\u00a0 \u00a0 60.000*5% =3000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah di diskon 60.000-3000=57.000<br>\u00a0 \u00a0 buku B=15.000*2=30.000<br>\u00a0 \u00a0 30.000*20%=6000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah didiskon 30000-6000= 24000<br><br><br>klo tdk slah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-layang2-420-cm-dan-panjang-diagonalnya1-30-cm-t-184",
            "question": "Diketahui luas layang2 420 cm dan panjang diagonalnya1\u00a030 cm . tentukan panjang diagonal2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =<u> d1 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 =<u> 30 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 = 15 \u00d7 d2<br>28 = d2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-titik-o-merupakan-pusat-lingkaran-luas-juring-aob-314-cm-522",
            "question": "jika titik O merupakan pusat lingkaran, luas juring AOB =3,14 cm persegi dan besar sudut AOB = 100 derajat, diameter lingkaran adalah = .... cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L juring=(sudut/360) . L lingkaran<br>3,14=(100/360) . (1/4) . [tex] \\pi d ^{2} [/tex]<br>3,14=10/36 .1/4 . 3,14 . [tex] d^{2} [/tex]<br>[tex] \\frac{36 . 4}{10 . 1} [/tex]=[tex] d^{2} [/tex]<br>d=[tex] \\sqrt{14,4} [/tex]<br>d=3,79<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menghitung-bilangan-berpangkat-dan-cara-menyederhanakan-788",
            "question": "Bagaimana menghitung bilangan berpangkat dan cara menyederhanakannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apa bila angkanx sama tinggal menjumlah pangkatnx<br>ex : 5\u00b2+5\u00b3 = ...<br>5\u00b2<u><em></em></u><em></em>+\u00b3 =...<br>= 5x5x5x5x5<br>5 pangkat 5<br><br>yg lainnx gtu\u00a0<br><br><br>atatan : ntuk perkalian tinggal menjumlahkan pangkatnx, pembagian tinggal ngurangi pangkatnx (apabila bilangannx sama)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-setigita-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-332",
            "question": "Sebuah setigita sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agarkeliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitigatersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x+5x+x &gt; 50<br>11x &gt; 50<br>x &gt; 50/11<br>x &gt; 4,5<br>jadi x = 5<br>panjang masing masing sisi segitiga (5x,5x,5) = (5*5,5*5,5) = (25,25,5)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}